美趨強硬「火藥桶」一觸即發

節錄

美趨強硬「火藥桶」一觸即發

尼米茲號與列根號月初在南海演練，對華示威。
(motherlode)

【拆局】美國一反既往立場，就南海問題發表強硬聲明，反對北京對南海主權主張。中外輿論及專家皆認為，此標誌着美國對南海不再持「中立」立場。美戰艦軍機今後將在南海有更多威懾中方舉動，甚至不排除中美在南海兵戎相見或局部衝突可能。

美國戰略與國際研究中心中國問題專家葛來儀認為，新立場「將使美國能更有力回擊中國對該區域其他主權聲索國的騷擾」，為這些弱小國家「出頭」抗中。

對華宣示主權直接挑戰

相關新聞：國際法庭裁「九段線」違法

彭博社稱，美做法是對中共在南海宣示控制權的直接挑戰。《華爾街日報。。。。。。

中共空軍上將劉亞洲的胞弟、全美中國研究聯合會長劉亞偉指，美過往對南海立場是「主權問題不選邊，只關心航行自由」。現。。。。。。。